<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>夏休み旅行2022 on Reincarnation+</title><link>https://fereria.github.io/blog/tags/%E5%A4%8F%E4%BC%91%E3%81%BF%E6%97%85%E8%A1%8C2022/</link><description>Recent content in 夏休み旅行2022 on Reincarnation+</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Sat, 24 Sep 2022 12:45:33 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://fereria.github.io/blog/tags/%E5%A4%8F%E4%BC%91%E3%81%BF%E6%97%85%E8%A1%8C2022/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>マイカーで行く北海道夏休み旅行 3日目</title><link>https://fereria.github.io/blog/2022/09/hokkaido_03/</link><pubDate>Sat, 24 Sep 2022 12:45:33 +0900</pubDate><guid>https://fereria.github.io/blog/2022/09/hokkaido_03/</guid><description>網走の北の暖暖で1泊してから、3日目スタート。
3日目はサロマ湖を経由してから北見・大雪山を経由して旭川方面に向かいます。
まずは朝風呂でさっぱりしてから朝食へ。
- お風呂がある建物におもちゃがたくさんあるスペースがあったので見学。
- 見覚えあるものもちらほら。
- カエルスペース。
こんな感じで棚ごとにジャンルごとにまとめられていました。
- MINI!!
- まずは朝食。
朝ごはんにはもったいないLvのボリュームでとてもおいしかったです。
- 献立。
しばらくはのんびりしようかと思ってたのですが、昼過ぎから雨
午前中は天気がセーフという予報だったので、早めに出発してドライブに向かいます。
- まずはサロマ湖沿いを走るついでに ピラオロ展望台へ。
サロマ湖展望台は改修中でいけなかったのできたのですが、景色は&amp;hellip;うーん、微妙？
そこから湧別～留辺蘂を経由して道の駅おんねゆへ。
- 大雪方面へ向かう時に、いつも牛乳をのみにきている道の駅。
- 小腹がすいてたので唐揚げ棒を食べます。
この段階で時刻はお昼過ぎ、天気が悪くなってきてぽつぽつと雨が降ってきました。
せめて石北峠はこらえてほしかったのですが残念。
途中で幌を閉めて、大雪山の層雲峡方面へ向かいます。
個人的には北海道の好きなドライブルートの1つでもある石北峠なのですが
今回はあいにくの雨。
しかも、そこそこ強い雨になってきたので慎重に進むことにしました。
とりあえず無事に層雲峡の駐車場についたので、おなかもすいてきたころ合いだったのおひるごはんにしました。
- ロコモコ丼。
おいしい。
層雲峡は観光どころではない大雨だったので、見学はそこそこにして撤収しました。
やはりコロナの影響なのか閉鎖されているホテルも増えてきていてなんだか寂しいです。</description></item><item><title>マイカーで行く北海道夏休み旅行 2日目</title><link>https://fereria.github.io/blog/2022/09/hokkaido_02/</link><pubDate>Fri, 23 Sep 2022 18:27:08 +0900</pubDate><guid>https://fereria.github.io/blog/2022/09/hokkaido_02/</guid><description>帯広の北海道ホテルで 1 泊。
2 日目は帯広から北上して大雪方面から北見経由で網走に行くか
釧路を経由して北上しつつ、美幌峠経由で網走に行くか悩んだのですが
天気の具合や、お土産の海鮮を購入しつつ海鮮丼を食べたかったので
釧路経由で向かうことにしました。
- 朝食は洋食をチョイス。
以前はスタッフが持ってきてくれたトーストが、セルフになっていました。
（好きなだけ持って行って OK）
- こちらのパンはおかわり不可。
- そして白いオムレツ。
おいしい。
この日は天気があまりよくなさそうだったのですが、
出発時間はギリギリ曇りだったのでさくっと出発しました。
最初の目的地は釧路にある和商市場。
勝手丼が有名なのですが、それに＋していくらやその他海鮮系のお土産が
体感一番安く買えるので、この日にまとめ買いします。
帯広から釧路までは高速で移動するのが最速なのですが
もちろんオープンにできないので下道でいきます。
移動時間は 2 時間半ほど。
あまり期待はしていなかったものの、とくに白糠あたりの海沿いにでたあたりは
いい感じのドライブルートで、あまり期待していなかったですが
ドライブ的にも満足でした。
- まずはご飯をゲットして
- ネタをゲットしに行きます。
ごはんを売っているお店の通路沿いにある関係で、ほぼこのお店に客が吸収されている気がします。
- 何を乗せたか忘れましたが、釧路周辺のネタを中心に好きなだけ載せました。
そしてカニ汁を注文。
おいしい。
ご飯を食べたら、いつも買っているお店でイクラやホッケや鮭、ホタテなどを
まとめて購入して実家に送りつけます。
海鮮お土産はこれで完了。
- 釧路とはお別れして、ここから北上して網走に向かうのですが
当然直接行くのも面白くないので、いつも行く好きなルートを通って
網走に移動します。
- 釧路湿原の道を抜けて、途中雨が降ってきたので幌をたたむのに</description></item><item><title>マイカーで行く北海道夏休み旅行 0～1日目</title><link>https://fereria.github.io/blog/2022/09/hokkaido_01/</link><pubDate>Mon, 19 Sep 2022 14:22:48 +0900</pubDate><guid>https://fereria.github.io/blog/2022/09/hokkaido_01/</guid><description>8 月に長期の休みができたので、普段できないことをしよう！！！と思い立ち、
あこがれだった北海道にオープンカーで駆け抜けるをというのをやってみたかったので
フェリーで北海道へ行くことにしました。
で。
日程は CEDEC のイベントが 23 日にあったので、それまでは準備があったので無理。
そうなると 24 日からか&amp;hellip;よし、そこから限界まで旅行しよう！ということで
24 のフェリーで大洗から苫小牧に移動して、北海道を回って、
せっかくだから東北で過去レンタカーで行って楽しかったスポット
奥入瀬・八幡平・蔵王を回って帰ってくる旅行をやることにしました。
合計 10 泊 11 日、過去最高にやばい。
宿泊場所は事前にすべて計算して全部予約。
ホテルも、ハイクラスからユースホステル、民宿、ビジホまであえてばらけさせつつ
ごはんを重視して予約をしました。
出発 スタート地点は横浜。
前日に CEDEC 講演だったのですが、自宅から朝にクルマで横浜に移動してホテルで一泊。
不通に考えれば、ここからストレートで大洗に向かえばよい話なのですが（それでも 3 時間以上かかる）
それだと面白くなかったので、寄り道することにしました。
ずっと走ってたので途中の撮影はしていないですが、
なぜか逆方向の奥多摩方面に走り抜けて、周遊道路を経由して大洗に向かいます。
奥多摩周遊道路は、8 月段階でもギリギリオープンにできるぐらい
涼しかったです。
大洗の三井商船フェリーのターミナルで手続き。
車検証をもってカウンターに行くだけで OK で、あとは
クルマのフロントに置く紙と、入場のバーコードが付いたカードを渡されました。
時間はまだまだありましたが、疲れたので時間までクルマで待機することに。
手続き終わった図。
クルマは、登場待機列に移動してのんびり待機。
コンパチのいいところは上を開けられるところ。
この日はそこまで熱くなくて、風は涼しかったので
上を開けられるだけでだいぶ快適でした。
待機中にスタッフが回ってきて、チケットのバーコードをスキャン
それでのんびり待っていると、アナウンスが入って
並んだ順に沿って乗船が始まりました。
結構通路が細いのでちゃんと入れるかドキドキでしたが、
問題なく乗船して
指示されたところに駐車。
船が動き出したらクルマには戻れないので、必要な荷物をもって
予約したスペースに移動しました。
今回は、＋ 2000 円払うと予約可能なコンフォートにしました。
上や隣は空きスペースだったので
非常に快適かつ、ぐっすり眠れました。
コンフォートは狭いですが、広々としたスペースがあるので
あまり気になりません。
ただし、コンフォートの部屋にいると電波がまったくないのというデメリットがありました。電波ほしい。
出向前の散策タイム。
帰り際に夜ご飯を買って早めに就寝しました。
そしてふと目が覚めたら時間は朝 5 時過ぎ頃。</description></item></channel></rss>