<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>桜_2022 on Reincarnation+</title><link>https://fereria.github.io/blog/tags/%E6%A1%9C_2022/</link><description>Recent content in 桜_2022 on Reincarnation+</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Sat, 30 Apr 2022 17:00:48 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://fereria.github.io/blog/tags/%E6%A1%9C_2022/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>桜を追いかける４月 １週目 ２日目 つくば～佐野</title><link>https://fereria.github.io/blog/posts/202204/trip_cherry_blossoms_2022_2/</link><pubDate>Sat, 30 Apr 2022 17:00:48 +0900</pubDate><guid>https://fereria.github.io/blog/posts/202204/trip_cherry_blossoms_2022_2/</guid><description>土浦で１泊して再開。
２日目は桜のトンネルを見物してから群馬方面に移動して友人とドライブすることにしました。
クルマに移動したらクロスオーバーにトナラーされていました。
こうみるとクロスオーバーは結構大きいですね。
まずは朝早めにクルマが少ない状態で撮影するために農林さくら通りに行きました。
ここはまっすぐな道路沿いに桜が並んでいて、オープンカーで走るには最高のスポット。
オープンカーで桜は最高です。
この後の天気が南側から雨予報。
なので、雨を避けるように北方向へ移動して
太平山で友人と合流。
混んでいたので下りずに通り抜けただけなので写真なしでしたが、いい感じにドライブができて
桜見物ができたのでとてもよかったです。
それからお土産にイチゴを買いにいりふねフルーツパークへ。
イチゴシロップ用のイチゴをお安く GET。
普通に食べても甘くておいしい。
購入した後は佐野に移動しておひるごはんにラーメン。
佐野ラーメンの麺に味噌ラーメン、チャーシューおろし丼。
おいしい。
このタイミングで佐野近くでも雨が降りそうだったのでここで友人と別れて
帰宅したのですが、帰宅したタイミングでかなり雨が降ってきて
ギリギリ雨が降らないところでドライブができました。
佐野から下道で川越えまで行って、実家にイチゴ納品ミッションをクリアしておうちに帰宅。
ロードバイクありでのドライブは初めてでしたが、結構なんとかなりそうなので
またどこかロードを載せてお出かけしたいです。</description></item><item><title>桜を追いかける４月 １週目 １日目 土浦～つくば</title><link>https://fereria.github.io/blog/posts/202204/trip_cherry_blossoms_2022_1/</link><pubDate>Sun, 24 Apr 2022 23:41:44 +0900</pubDate><guid>https://fereria.github.io/blog/posts/202204/trip_cherry_blossoms_2022_1/</guid><description>さて。
ようやく暖かくなってきて、オープンカーで出かける最高の季節がやってきました。
去年・おととしと完全に引きこもりをしていたので、桜めぐりは久しぶり。
今までたまりにたまったうっぷんを晴らすために、４月２日から４月２３日の土日に
ひたすら桜（と桃）をめぐる旅行をしてきました。
第１週は去年ロードバイクで走りに行く予定が、ペダルをぶっ壊したせいで挫折した
つくばりんりんロード。
以前はレンタカーで N-BOX を借りて自転車を積み込んで土浦まで出かけていましたが
せっかくマイカーを買ったので、頑張ってマイカーにロードバイクを積み込んでみました。
&amp;hellip;わかっていたものの、非常に苦しい。
助手席を犠牲にしてギリギリ乗るぐらい、ディフレクターは取り付け不可でした。
幸い積み込みそのものはオープンにしていれば問題なくできて、毛布を敷いてから載せれば
それほど汚れることもなく問題なしでした。
タイヤはそのままだと吹っ飛びそうなので、マジックバンドで本体と固定しています。
そんな感じで積み込んだロードバイクを組み立てて準備完了。
駐車場から出発して
迷子になりながらもなんとかりんりんロード入口に到着。
この日は最高の天気＋桜は満開で、帰りに風が強くてしんどかった以外は
最高のロードバイク日和になりました。
りんりんロードは、かつて電車が通ってた場所をサイクリングロードにしたもので
ところどころにもともと駅だった場所が休憩所として残っています。
どの休憩所も桜が満開で桜を楽しみながらのんびり休憩できます。
桜のトンネルすごい。
そんなこんなで無事終点に到着。
以前クロスバイクで来た時よりもかなり楽にゴールできました。
全コースにわたって満開の桜に大満足。
http://www.kankou-sakuragawa.jp/page/page000443.html
おひるごはんは、去年と同じく羽黒駅ちかくにあるあじさいにやってきました。
ご飯を食べたらそこから折り返して土浦に向かいます。
途中前回食べ損ねたつくばプリンに行きましたが、最近テレビで紹介されたらしく
そこそこ混んでいました。
帰りはそこそこな強さの向かい風で体力がゴリゴリ削られていき
タイムはひどいことに。
往復 100km を走ったのは久しぶりだったこともありボロボロになりました。
駐車場に戻ったら自転車を積み込んでホテルへ移動。
少し休んでからラーメンを食べて、宿に戻って別途に寝ころんだら一瞬で爆睡でした。
最近なかなか寝付けないこともあったのですが
一気に正常に戻りました。
旅行すごい。
去年・おととしはコロナもありあまり桜見物もできなかったので
すごい久しぶりの桜旅でしたが、やはり桜はいいですね。</description></item></channel></rss>