<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>京都 on Reincarnation+</title><link>https://fereria.github.io/blog/tags/%E4%BA%AC%E9%83%BD/</link><description>Recent content in 京都 on Reincarnation+</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Sun, 01 May 2022 18:17:29 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://fereria.github.io/blog/tags/%E4%BA%AC%E9%83%BD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>桜を追いかける４月 ２週目 ２日目 京都（御苑、上賀茂、妙心寺）</title><link>https://fereria.github.io/blog/posts/202204/trip_cherry_blossoms_2022_4/</link><pubDate>Sun, 01 May 2022 18:17:29 +0900</pubDate><guid>https://fereria.github.io/blog/posts/202204/trip_cherry_blossoms_2022_4/</guid><description>初日に哲学の道～南禅寺～原谷苑とまわってその翌日、２日目も引き続き京都をめぐります。
- まずはホテルで朝ご飯。
スーパーホテルの朝食はおいしくて好きなのですが、手袋付けなきゃいけないのがめんどくさくて
お代わりしにくいのが玉に瑕。
手指消毒してるのなら手袋いらないのに&amp;hellip;ぐぬぬ。
ホテルをチェックアウトして、再出発。
- まずは京都御苑へ。
機能バスに乗っているときにちらっと見かけたしだれ桜が綺麗だったので、
ふらふら散歩。
- 御苑も山桜は見ごろ。
良い天気で少し暑いぐらいでしたが、日陰は気持ちよくて
最高の桜日和でした。
御苑をかるく回ってから次は上賀茂神社へ。
バス停まで少し歩いてバスに乗車。
- 上賀茂神社のりっぱな枝垂桜はちょうど満開。
桜吹雪も重なってとてもきれいでした。
- 上賀茂神社は、京都駅からも距離があるのと
バスで行くにしてもけっこう遠いのであまり来ないのですが、落ち着いた雰囲気もあって
お気に入りのスポットです。
次はどこに行くかなーと桜のサイトを眺めていたら、妙心寺の枝垂桜が綺麗そうだったので
行ってみることにしました。
バスで途中１度乗り換えをして歩いていき、無事到着。
- すごい。
枝垂桜の傘が広がっていて、外から見るのではなく内側から枝垂桜をみることができて非常に良いです。
- 見上げるとこの景色。
- 周囲にはきれいな庭園が広がっていて、これもまた綺麗。
京都の桜はけっこう見尽くしたかなーとおもっていましたが、まだまだこんなに良い場所があるのだと
衝撃でした。
- 奥に進むと、池になっていて奥の桜を合わせてみることができます。
満喫したので撤収して、ご飯を食べに嵐山へ。
が&amp;hellip;嵐山が非常に混雑していたので早々に撤収して、嵐電で移動してからパフェを食べに祇園に移動。
- 春こいしパフェをおいしくいただきました。</description></item><item><title>桜を追いかける４月 ２週目 １日目 京都・奈良</title><link>https://fereria.github.io/blog/posts/202204/trip_cherry_blossoms_2022_3/</link><pubDate>Sat, 30 Apr 2022 18:00:18 +0900</pubDate><guid>https://fereria.github.io/blog/posts/202204/trip_cherry_blossoms_2022_3/</guid><description>桜をめぐる一人旅、２週目は奈良吉野をメインにした京都・奈良をめぐる旅。
新幹線をつかった旅はコロナ禍になってからは初めて、奈良の吉野も５年ぶり。
もともとは、金曜日の夜に移動して
翌日に京都、日曜日に奈良に行こうと思っていたのですが
思っていたより平地の桜が残っていそうだったので、金曜日の朝に移動して
金曜日からさくらを堪能することにしました。
京都駅にある観光案内所で桜だよりを確認。
どこ行くかなーと悩みましたが、哲学の道～南禅寺と散歩することにしました。
表示では見ごろになっていましたが、全般的に散り始めぐらい。
哲学の道もだいぶ終わりでしたが、その代わりに見事な花筏ができていました。
哲学の道は、さんざん京都に来ている私も初めて（正確に言うと以前行こうとしてたどり着けなかった）
用水路沿いを散歩できるようになっていて、
平日の天気が良い日ということもあり、良い散歩コースになりました。
哲学の道をぬけて、そこそこおなかがすいてきたころに、
哲学の道の南禅寺側出口におしゃれなお店を発見。
サーモンとアボガドのガレットと
コーラを飲みながら休憩。
一息ついたあとに、移動開始。
哲学の道から南禅寺に移動。
南禅寺は枝垂桜が見ごろになっていました。
平日だったのか、人がいなくていい感じ。
次はどうするかなーと考えましたが、見ごろとなってても終わりかけだったりしたので
休日で人がすくないうちに原谷苑にいくことにしました。
南禅寺からだと、すこし距離を歩いてバスで金閣寺を目指します。
そして金閣寺からはタクシーを使います。
完璧な見ごろ。
個人的には今まで行った桜スポットでは一番好きな場所で
特に晴れの日にいくと空の青と桜のピンク、地面は雪柳と緑とこの世のものとは思えない
光景が広がっています。
例年だとおでんなどの販売もしているのですが、コロナの影響で販売は少なめ。
なので、お茶とイチゴ大福を買って
桜を見ながらおいしくいただきました。
至福のひととき。
久しぶりに来ましたが、また来年も行きたいです。
この辺りでさすがに疲れてきたので、京都駅に一度戻って荷物を回収した後
１日目のホテルに向かいます。
１日目はスーパーホテル京都五条。
駅から近いから歩けばいいやと思いましたが、おとなしく電車を使えばよかったと後悔。
無事チェックインしてぐったり&amp;hellip;しましたが、おなかがすいてきたので
晩御飯に出撃します。
ご飯は京都に来た時はよく来るもつ鍋とら屋さん。
いままでは電話での予約しかできなかったのですが、オンラインの予約に対応していて
一人でも予約できたので移動中に予約をしました。
とら屋さんのいいところはもつ鍋が１人用から頼めるところ。
しかも、おいしいお通し（１人だとすこしづつおいしいおつまみが食べれる）
おいしいお酒に思わずにっこり。
＋ α で牛筋ネギまよを注文。
おいしい。
すべてお店の人が面倒を見てくれて、おいしくなったタイミングでいただきます。
おいしい。
締めには七味うどんをたべて、
わらび餅フィニッシュ。
満足。
居酒屋でお酒を飲むのもすごい久しぶりでしたが、
のんびりとおいしいお酒を飲みながらもつ鍋を味わえて幸せでした。
ご飯を食べたらバスでホテルに戻って、一瞬で爆睡。
非常に満足度の高い旅行で最高の一日でした。
２日目の京都に続く！！</description></item></channel></rss>