<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>桃 on Reincarnation+</title><link>https://fereria.github.io/blog/tags/%E6%A1%83/</link><description>Recent content in 桃 on Reincarnation+</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Fri, 06 May 2022 18:18:48 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://fereria.github.io/blog/tags/%E6%A1%83/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>桜を追いかける４月 ３週目 友人に会いに行く新潟旅行 ２日目</title><link>https://fereria.github.io/blog/2022/05/nigata_2/</link><pubDate>Fri, 06 May 2022 18:18:48 +0900</pubDate><guid>https://fereria.github.io/blog/2022/05/nigata_2/</guid><description>ホテルで目が覚めて２日目開始。
割と適当な準備できてしまったので、形態の充電セットをわすれてたりｇｄｇｄでしたが
車旅なので車で充電すればＯＫとします。
２日目は新潟の友人２人と合流して雑談しようという話になっていたので
朱鷺メッセ集合で、展望台上にあるカフェに行こうということに。
集合時間までやや時間があったので
- ホテルから近いところにあった浜辺の駐車場にとめて、少し散歩。
友人を回収して朱鷺メッセに移動&amp;hellip;したのですが、この時初めて自分の車の後部座席を使いました。
狭すぎです、本当にありがとうございました。
やはりこの車は２人乗りでした。
- 朱鷺メッセはいわゆる国際展示場のような場所で、今はコロナで休止中ですが
新潟酒の陣という新潟中の酒蔵が集まる試飲イベントの会場にもなっているところです。
この日はジャニーズ？のイベントがあったのか、うちわなどのグッズをもちながら
写真撮影している女性で溢れていました。
- めちゃくちゃいい天気。
友人もう１人と合流したら朱鷺メッセにある写真中央の高いビル上にある展望台へ。
が、上の喫茶店の営業開始がまだだったので
あきらめてコンビニで飲み物を買って外で雑談タイムしました。
- - この日はいい天気だったので遠くまでよく見えました。
- 新潟といえば米菓。
しばらく雑談してから、お昼ご飯を食べに
一部界隈で有名な新潟バスセンターのカレーを食べに行くことに。
- 車でバスセンター近くに移動して、
- カレーをいただく。
&amp;hellip;なんかスパイス感が少なくてンンン？ってなりましたが、こんなもんだろうか。
と思ってたら、全員同じ感想だった模様。
カレーを食べたら新潟の友人２人とは分かれて、群馬の友人と帰路へ&amp;hellip;ですが
普通に高速で帰っても面白くないので、
栃尾で厚揚げを食べつつオープンにしてドライブすることにしました。
- 運転は友人に丸投げして、助手席で景色を堪能。
山の上のほうはどこも満開でした。
- 途中、栃尾のまめ工房ぽっぽに立ち寄りして、お土産の厚揚げを買いつつ</description></item><item><title>桜を追いかける４月 桃が満開の甲府へ</title><link>https://fereria.github.io/blog/2022/05/kofu/</link><pubDate>Thu, 05 May 2022 20:31:34 +0900</pubDate><guid>https://fereria.github.io/blog/2022/05/kofu/</guid><description>京都・奈良の２泊３日旅行から帰ってきたその翌日。
全身疲労でボロボロだったのですが、「甲府の桃源郷が見ごろらしいよ」という話を
聞いてしまったので、仕事を休んで甲府までドライブしに行くことにしました。
中央道で相模湖インターに行き、そこからどうし道を経由して山中湖へ向かいます。
どうしみちは最近のお気に入りのドライブコースで、
この走ったタイミングではちょうど道沿いがちょうど満開で綺麗でした。
- 山中湖沿いの駐車場で小休憩ついでに写真撮影。
- この日は富士山はややチラ見え。
そこから山中湖沿いを走って、お昼ご飯を食べに忍野にある渡辺うどんに行きました。
渡辺うどん 肉うどん（中） 極太面に濃い味のついたお肉とキャベツとネギがのっている肉うどん。
注文したら、即やってきてビビりました。
うどん屋さんは場所によってはヤバい量になるので、警戒してしまいましたが
個人的には中でも少な目でしたので、大でもよかったかな。
あとは卵入りの肉玉がよかったかも？とおもいながらも、おいしかったのでまた行こうと思います。
おなかがいっぱいになったので、目的である笛吹にある桃源郷に向かいます。
向かったのはこちら。
国道 137 経由で御坂道をはしりましたが、この道も景色がとてもよくて良かったです。
あと、運転中なので撮影はできませんでしたが、道沿いの桃がどれも見ごろで非常にきれいでした。
甲府といえば桃の産地だから、今満開の桃の花も、旬になったらたくさん桃の実をつけるんですよね。
旬になったら買いに行きたい。
- 公園近くにも桃畑。
で。
本当は桃の花と菜の花が生えている撮影スポットに行こうと思ってたのですが、
公園からだとかなり歩かないといけないので、車で向かいました。
が、平日ながらも路駐したくるまでひどいことに。
そこそこの上り坂なので対向車が来ているか確認不可の道で、１０台以上の路駐はさうがにちょっと&amp;hellip;
という気分だったので、対向車に注意しつつその場を撤収しました。
写真スポットなのはいいのだけど、こういうマナーがないのはあまり気分が良くないです。つらい。
仕方ないので、気を取り直してホテルにパフェを食べに行きます。
富士屋ホテルにある　カフェ・ラヴィスタは、季節のフルーツを使ったパフェを出していて
両親から話を聞いていたもののいったことはなかったので今回初突撃してきました。
- 春はイチゴパフェ。
プリンアラモードとかワッフルとかも非常に心惹かれましたが
今回は当初の目的通りにしました。
- おいしい。とてもおいしい。
- ホテルからは甲府を見渡せます。</description></item></channel></rss>