<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>マイカー on Reincarnation+</title><link>https://fereria.github.io/blog/tags/%E3%83%9E%E3%82%A4%E3%82%AB%E3%83%BC/</link><description>Recent content in マイカー on Reincarnation+</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Sat, 15 Oct 2022 16:07:41 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://fereria.github.io/blog/tags/%E3%83%9E%E3%82%A4%E3%82%AB%E3%83%BC/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>マイカーで行く北海道夏休み旅行 7日目</title><link>https://fereria.github.io/blog/2022/10/hokkaido_07/</link><pubDate>Sat, 15 Oct 2022 16:07:41 +0900</pubDate><guid>https://fereria.github.io/blog/2022/10/hokkaido_07/</guid><description>積丹で一泊して翌日、とうとうこの北海道旅行も 1 週間が経過しました。
旅行開始前は結構長いなーとか思っていましたが
始まってしまうとほんとあっという間です。
- まずは朝食から。
朝食もとてもおいしくて大満足でした。
- この日はどんよりした曇り～雨。
あまり観光デーナ感じではなかったので、余市に寄り道しつつ
小樽でお土産を買いに行くことにしました。
- - まずは余市へ。
ニッカウヰスキーの工場見学できないかなとおもったら、
どうやら事前予約が必要だったようで、中には入れず。残念。
そんなこんなで外を 1 回りして撤収しました。
そしてそのまま小樽へ。
小樽に着くころには結構な雨が降っていたので、がっつり観光ではなく
ガラスショップを眺めたり、ルタオの店舗でお菓子を買ったりをメインに
観光してきました。
- 小樽運河。
- いつもの通りを歩きつつ、おひるごはんを食べに行きました。
ここまで海鮮はかなり食べてたので、お寿司屋さんはスルーして
ラーメンを食べに行きました。
- 小樽では有名なお店らしい初代に、オープン前に到着。
- 醤油ラーメンに、チャーマヨを注文。
おいしい。
大量のお土産を片手に車へ戻り、そこから今夜の宿がある函館に移動しました。
- 途中、休憩がてらニセコの道の駅に立ち寄り。
小樽～函館も結構距離があるので、休憩は必要。
途中かなり強い雨になっていて、途中視界不良になってヒヤッとなったりしたものの
無事に函館に到着。
- ホテルはここにきてはじめてのビジホになる、アパホテル。</description></item><item><title>マイカーで行く北海道夏休み旅行 6日目</title><link>https://fereria.github.io/blog/2022/10/hokkaido_06/</link><pubDate>Mon, 10 Oct 2022 15:40:55 +0900</pubDate><guid>https://fereria.github.io/blog/2022/10/hokkaido_06/</guid><description>札幌で一泊して 6 日目がスタート。
今日はホテルのバイキングで朝食を食べるようにしました。
- 席に案内されて、食べ物を取りにいって戻ると
案内された席に別の人が座ってて？？？？になってかなり混乱しましたが
別の場所に移動して着席。
海鮮丼山盛り朝食。
致し方なしですが、バイキングだと手袋めんどくさいので辛いですね。
さすがにそろそろ手袋はいらないと思う(´・ω・`)
そんなこんなで出発。
もともとは 6 日目に小樽へ行こうと思っていましたが、翌日が雨だったので
この日は支笏湖方面をまわって羊蹄山を見ながら神威岬までいくことにしました。
支笏湖は何度も言ったことがあったのと、駐車場が有料だったのでスルーして
支笏湖南側をドライブして、そのまま羊蹄山の東側にあるふきだし公園へ。
- 有名な湧き水スポットらしくて、大量のタンクを持った人が取水してました。
のんびり散策して、公園から撤収して神威岬方面へ。
ルートを調べてニセコパノラマラインがよさそうだったので、ニセコ経由で北上します。
- 途中ニセコ湯本温泉大湯沼に立ち寄りしつつ、
- 神威岬に到着。
駐車場から 20 分ほど歩いたところに岬があるので散策へ。
天気は曇りでしたが、うっすらと積丹ブルーの海が見えました。
- 結構登り・下りがあって、運動不足の体にはしんどい。
- 息を切らしながらなんとか到着。
きれい。
駐車場に戻って、神威岬の近くにある積丹岬にも行ってみることにしました。
- 積丹岬は神威岬とはちがって、駐車場から歩いてすぐのところにスポットがあるので
だいぶ行きやすいです。
頑張れば海岸まで降りられるようですが、そんな体力はないので途中で引き返しました。
クルマに戻ったら、だいぶ良いじかんになってたので今夜の宿へ行くことにしました。
宿の外観を取り忘れてましたが、とまったのはみはらし荘という宿で
ごはんがおいしいというレビューが多かったのでここに決定しました。
平日なのと、ウニの終わりの時期ということもあり、私以外には素泊まりの客が 1 人で
ほぼ貸し切りでした。
- お楽しみのごはんタイム。</description></item><item><title>マイカーで行く北海道夏休み旅行 5日目</title><link>https://fereria.github.io/blog/2022/10/hokkaido_05/</link><pubDate>Mon, 10 Oct 2022 09:20:13 +0900</pubDate><guid>https://fereria.github.io/blog/2022/10/hokkaido_05/</guid><description>稚内で一泊して 5 日目スタート。
今日は宿の朝食はなしにして、早々にスタートしました。
昨日寄り道した白い道がとてもよかったので、早朝の人がいない時間に
もう一度回っていこうということで、宗谷岬方面に行きました。
- 前日はすでに先客がいてとめられなかったスポットにクルマをとめて撮影。
見晴らしの良いところに風車が並んでいて、とても北海道らしい景色にテンションがあがる。
- 旅行中は曇り or 雨がおおかったものの、この日は青空も見えて最高のドライブ日和でした。
気温も 20 度前後&amp;hellip;永遠にこの気温と天気が続いてほしい。
- 稚内がある意味今回の旅行の最大の目的地でしたが、
来てよかった。
- そこから道を一周して、撮影とかもして、
- 草原と海をのんびり眺める。
すごい。
- 道を抜けて、もう一度宗谷岬方向に移動して、坂を上って駐車場にとまって一枚。
なかなかマイカーで行くには大変な場所ですが、いつかまた行きたいですね。
宗谷岬を後にして、
- - セイコーマートで朝ご飯。
- そこから海沿いに出て、オロロンラインを南下して札幌に向かいます。
途中きれいな利尻富士が見えました。
オロロンラインはひたすらまっすぐな道が続くので、かなり退屈かなーと思ったのですが
序盤は利尻富士、中盤は海と草原、そして風車と変化があって
天気が良かったこともあり飽きずに走ることができました。
そして途中食べ歩きがてら
- ぞうもう…ではなくましけ駅にやってきました。</description></item><item><title>マイカーで行く北海道夏休み旅行 4日目 旭川から稚内へ</title><link>https://fereria.github.io/blog/2022/09/hokkaido_04/</link><pubDate>Sun, 25 Sep 2022 18:39:54 +0900</pubDate><guid>https://fereria.github.io/blog/2022/09/hokkaido_04/</guid><description>塩狩ヒュッテで 1 泊して 4 日目スタート。
この日は全般的に天気も良くて、今回の旅行の一番の目的地であった稚内までの
ドライブにも期待が高まります。
- まずは朝食。
ちょうどよい量でおいしい朝食でした。
早めに宿をチェックアウトをして稚内に向けて出発します。
そのまままっすぐ北上するのも良いですが、それだけだとつまらないので
朱鞠内湖経由してエサヌカ線を通り、猿払でお昼ご飯を食べてからオホーツク海沿いを北上して宗谷岬にむかいます。
- 朱鞠内湖の湖畔にある展望台へ立ち寄り
- 湖畔沿いでマイカーぱしゃぱしゃ
朱鞠内からエサヌカ線までの道路もいい感じの道で、オープンカーを満喫。
ドライブを満喫していると、写真がまったく撮影できない。
- そこからエサヌカ線へ。
ここは、約 16 キロぐらい続く直線道路で両側が広い牧草地になっています。
- まっすぐすぎてやばい。
ここを 60km で走っていると、全然進まない感じがすごいです。
- ひたすら直線を進んで、目的地の猿払の道の駅へ到着。
猿払は最北にある村で、日本一のホタテの産地。
事前情報でホタテ丼がとてもおいしそうだったので、食堂へ行きました。
時間が 13 時ごろでちょうどお昼時だったこともあり、レジは行列でした。
注文方法はレジに並んで注文 → 番号札を受け取る → 呼ばれたら席に着く…という感じでした。
せっかくなのでどんぶりだけではなく焼きホタテも食べることにします。
- 待ち時間に先にプリンを食べる。
- 食堂にはホタテの水槽があって、出されるホタテはこの生きたホタテを出しているようです。</description></item><item><title>マイカーで行く北海道夏休み旅行 3日目</title><link>https://fereria.github.io/blog/2022/09/hokkaido_03/</link><pubDate>Sat, 24 Sep 2022 12:45:33 +0900</pubDate><guid>https://fereria.github.io/blog/2022/09/hokkaido_03/</guid><description>網走の北の暖暖で1泊してから、3日目スタート。
3日目はサロマ湖を経由してから北見・大雪山を経由して旭川方面に向かいます。
まずは朝風呂でさっぱりしてから朝食へ。
- お風呂がある建物におもちゃがたくさんあるスペースがあったので見学。
- 見覚えあるものもちらほら。
- カエルスペース。
こんな感じで棚ごとにジャンルごとにまとめられていました。
- MINI!!
- まずは朝食。
朝ごはんにはもったいないLvのボリュームでとてもおいしかったです。
- 献立。
しばらくはのんびりしようかと思ってたのですが、昼過ぎから雨
午前中は天気がセーフという予報だったので、早めに出発してドライブに向かいます。
- まずはサロマ湖沿いを走るついでに ピラオロ展望台へ。
サロマ湖展望台は改修中でいけなかったのできたのですが、景色は&amp;hellip;うーん、微妙？
そこから湧別～留辺蘂を経由して道の駅おんねゆへ。
- 大雪方面へ向かう時に、いつも牛乳をのみにきている道の駅。
- 小腹がすいてたので唐揚げ棒を食べます。
この段階で時刻はお昼過ぎ、天気が悪くなってきてぽつぽつと雨が降ってきました。
せめて石北峠はこらえてほしかったのですが残念。
途中で幌を閉めて、大雪山の層雲峡方面へ向かいます。
個人的には北海道の好きなドライブルートの1つでもある石北峠なのですが
今回はあいにくの雨。
しかも、そこそこ強い雨になってきたので慎重に進むことにしました。
とりあえず無事に層雲峡の駐車場についたので、おなかもすいてきたころ合いだったのおひるごはんにしました。
- ロコモコ丼。
おいしい。
層雲峡は観光どころではない大雨だったので、見学はそこそこにして撤収しました。
やはりコロナの影響なのか閉鎖されているホテルも増えてきていてなんだか寂しいです。</description></item><item><title>マイカーで行く北海道夏休み旅行 2日目</title><link>https://fereria.github.io/blog/2022/09/hokkaido_02/</link><pubDate>Fri, 23 Sep 2022 18:27:08 +0900</pubDate><guid>https://fereria.github.io/blog/2022/09/hokkaido_02/</guid><description>帯広の北海道ホテルで 1 泊。
2 日目は帯広から北上して大雪方面から北見経由で網走に行くか
釧路を経由して北上しつつ、美幌峠経由で網走に行くか悩んだのですが
天気の具合や、お土産の海鮮を購入しつつ海鮮丼を食べたかったので
釧路経由で向かうことにしました。
- 朝食は洋食をチョイス。
以前はスタッフが持ってきてくれたトーストが、セルフになっていました。
（好きなだけ持って行って OK）
- こちらのパンはおかわり不可。
- そして白いオムレツ。
おいしい。
この日は天気があまりよくなさそうだったのですが、
出発時間はギリギリ曇りだったのでさくっと出発しました。
最初の目的地は釧路にある和商市場。
勝手丼が有名なのですが、それに＋していくらやその他海鮮系のお土産が
体感一番安く買えるので、この日にまとめ買いします。
帯広から釧路までは高速で移動するのが最速なのですが
もちろんオープンにできないので下道でいきます。
移動時間は 2 時間半ほど。
あまり期待はしていなかったものの、とくに白糠あたりの海沿いにでたあたりは
いい感じのドライブルートで、あまり期待していなかったですが
ドライブ的にも満足でした。
- まずはご飯をゲットして
- ネタをゲットしに行きます。
ごはんを売っているお店の通路沿いにある関係で、ほぼこのお店に客が吸収されている気がします。
- 何を乗せたか忘れましたが、釧路周辺のネタを中心に好きなだけ載せました。
そしてカニ汁を注文。
おいしい。
ご飯を食べたら、いつも買っているお店でイクラやホッケや鮭、ホタテなどを
まとめて購入して実家に送りつけます。
海鮮お土産はこれで完了。
- 釧路とはお別れして、ここから北上して網走に向かうのですが
当然直接行くのも面白くないので、いつも行く好きなルートを通って
網走に移動します。
- 釧路湿原の道を抜けて、途中雨が降ってきたので幌をたたむのに</description></item><item><title>マイカーで行く北海道夏休み旅行 0～1日目</title><link>https://fereria.github.io/blog/2022/09/hokkaido_01/</link><pubDate>Mon, 19 Sep 2022 14:22:48 +0900</pubDate><guid>https://fereria.github.io/blog/2022/09/hokkaido_01/</guid><description>8 月に長期の休みができたので、普段できないことをしよう！！！と思い立ち、
あこがれだった北海道にオープンカーで駆け抜けるをというのをやってみたかったので
フェリーで北海道へ行くことにしました。
で。
日程は CEDEC のイベントが 23 日にあったので、それまでは準備があったので無理。
そうなると 24 日からか&amp;hellip;よし、そこから限界まで旅行しよう！ということで
24 のフェリーで大洗から苫小牧に移動して、北海道を回って、
せっかくだから東北で過去レンタカーで行って楽しかったスポット
奥入瀬・八幡平・蔵王を回って帰ってくる旅行をやることにしました。
合計 10 泊 11 日、過去最高にやばい。
宿泊場所は事前にすべて計算して全部予約。
ホテルも、ハイクラスからユースホステル、民宿、ビジホまであえてばらけさせつつ
ごはんを重視して予約をしました。
出発 スタート地点は横浜。
前日に CEDEC 講演だったのですが、自宅から朝にクルマで横浜に移動してホテルで一泊。
不通に考えれば、ここからストレートで大洗に向かえばよい話なのですが（それでも 3 時間以上かかる）
それだと面白くなかったので、寄り道することにしました。
ずっと走ってたので途中の撮影はしていないですが、
なぜか逆方向の奥多摩方面に走り抜けて、周遊道路を経由して大洗に向かいます。
奥多摩周遊道路は、8 月段階でもギリギリオープンにできるぐらい
涼しかったです。
大洗の三井商船フェリーのターミナルで手続き。
車検証をもってカウンターに行くだけで OK で、あとは
クルマのフロントに置く紙と、入場のバーコードが付いたカードを渡されました。
時間はまだまだありましたが、疲れたので時間までクルマで待機することに。
手続き終わった図。
クルマは、登場待機列に移動してのんびり待機。
コンパチのいいところは上を開けられるところ。
この日はそこまで熱くなくて、風は涼しかったので
上を開けられるだけでだいぶ快適でした。
待機中にスタッフが回ってきて、チケットのバーコードをスキャン
それでのんびり待っていると、アナウンスが入って
並んだ順に沿って乗船が始まりました。
結構通路が細いのでちゃんと入れるかドキドキでしたが、
問題なく乗船して
指示されたところに駐車。
船が動き出したらクルマには戻れないので、必要な荷物をもって
予約したスペースに移動しました。
今回は、＋ 2000 円払うと予約可能なコンフォートにしました。
上や隣は空きスペースだったので
非常に快適かつ、ぐっすり眠れました。
コンフォートは狭いですが、広々としたスペースがあるので
あまり気になりません。
ただし、コンフォートの部屋にいると電波がまったくないのというデメリットがありました。電波ほしい。
出向前の散策タイム。
帰り際に夜ご飯を買って早めに就寝しました。
そしてふと目が覚めたら時間は朝 5 時過ぎ頃。</description></item></channel></rss>