<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on Reincarnation+</title><link>https://fereria.github.io/blog/posts/</link><description>Recent content in Posts on Reincarnation+</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Tue, 23 Nov 2021 20:49:01 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://fereria.github.io/blog/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>USDアドカレ対策</title><link>https://fereria.github.io/blog/posts/usdadventcalendar2021/</link><pubDate>Tue, 23 Nov 2021 20:49:01 +0900</pubDate><guid>https://fereria.github.io/blog/posts/usdadventcalendar2021/</guid><description>Universal Scene Description Advenc Calendar 2021 という狂気のアドカレをやると宣言してしまったので ここ最近準備をしているので、このヤバい取り組みをどうやって乗り越えるかの作戦と 基本方針について書いておこうと思います。
埋めるのはヘルツさんと技師長師匠のお二人以外の20日分（＋Houdiniアドカレ１件） 書くネタはそこそこあるので、埋められるとは思うものの、どういったこと書くといいのかは 去年の年末ごろから実は考えていましたが、基本方針は以下のようにします。
基本方針 まず、多くの人はUSDをつかってどのように運用したりパイプラインを構築したらいいのか 知りたいという人もいるかと思いますが、そのあたりは基本書きません。
というのも、パイプライン構築は会社の規模や分野（ゲーム、映像等々）によっても 大きく異なるというのと 私自身のポリシーとして、仕事にかかわるもの・仕事で得た運用ノウハウなどは 一切書くつもりはないので　今回のアドカレでもそういう内容には触れません。
予定 HoudiniアドカレでのComponentBuilder、３日目に技師長師匠のネタにのって Houdini InlineUSDあたりをやる予定ですが それ以外は基本USDの技術 Python or C++ の実装、基本知識の解説を予定しています。
というのを踏まえてやる内容は以下の通り。
USDの基本説明 Attribute - Relation - Property PopulationMask AssetInfo Schema（IsA/Conclete/API/Multi-Applyed) Python コンポジションアーク SceneTraverse usdviewPlugin Tools usdview usdresolve usdzip usdcat usdrecord usdchecker C++ Pluginの作り方 AssetResolution FileFormatPlugin Houdini Inline USD ComponentBuilder そのほか USDを語る 以上。 順番は気分次第で変わります。</description></item><item><title>Blog始めます</title><link>https://fereria.github.io/blog/posts/sample/</link><pubDate>Sat, 30 Oct 2021 00:53:23 +0900</pubDate><guid>https://fereria.github.io/blog/posts/sample/</guid><description>以前はWordpressを使用した旅行・プログラミング・CGなんでもOKなごちゃまぜBlogを運用していたのですが WordPressの運用がしんどいのと、調べたものを見直すにしても重すぎて使えん！！ということで 閉鎖していました。
なのですが、ぼちぼちコロナも落ち着いてきたし 年末ごろに５月ごろに注文した車も納車されて、いろいろお出かけができるようになりそうなので 趣味やら旅行やらをだらだらと書き続ける趣味な内容や、 その週に書いたTechページまとめみたいなことをだらだら書き続けるBlogにしようと思います。
現状はいくつかページがあるのですが、使い分けとして
Reincarnation+#Tech https://fereria.github.io/reincarnation_tech/
調べた内容をまとめるWiki的なもの。 調べて整理した情報をひたすら蓄積するための場所。 カテゴリごとにページを作り、アップデートされたらページを編集する。 自分の見直し用公開ノート
Zenn https://zenn.dev/remiria
検証したりした内容を積んでいく場所。 時系列を持つ技術記事を書く場所。 Reincarnation+#Techとの違いは、その時調べた状態はそのままに次は新しい記事として積んでいく点。 技術専用Blogという扱い？
技術記事は書かない。 旅ログ、趣味ネタ（PC作ったとか、カメラ買ったとか、車関連とか）をつらつら書くところ。 Techページの更新ログ
こんな感じにしようと思います。
そんなこんなでこのサイトもよろしくお願いします。</description></item></channel></rss>