<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on Reincarnation+</title><link>https://fereria.github.io/blog/posts/</link><description>Recent content in Posts on Reincarnation+</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Sun, 08 May 2022 19:31:40 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://fereria.github.io/blog/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>桜を追いかける４月 ４週目 開通したての渋峠を駆け抜ける １日目</title><link>https://fereria.github.io/blog/posts/202204/trip_cherry_blossoms_2022_9/</link><pubDate>Sun, 08 May 2022 19:31:40 +0900</pubDate><guid>https://fereria.github.io/blog/posts/202204/trip_cherry_blossoms_2022_9/</guid><description>桜を追いかける４月もクライマックスが近くなってきました。
４月末で桜が満開なのは山の上など、限られた場所になってきました。
もともとは最終週はさすがに旅行はいいかな&amp;hellip;と思っていたのですが
友人お勧めの渋峠がいい感じに開通して、天気もよさそうだったので
その場の勢いで白馬で一泊して、長野を回ることにしました。
まずは朝早く起きて、草津に向かいます。
この段階で家から４時間経過。実家（川越）からでも遠いいイメージの草津ですが
市川からだとかなりの距離です。
で、疲れたので草津で温泉にはいることに。
天狗山第一駐車場に車をとめて、西の河原露天風呂へ。
- いつもは湯畑方面から行っていたので、上から下る道があるのは知らなかった。
時間がそこそこはやかったこともあり、広い露天風呂はほぼ貸し切り。
のんびり入浴して、運転の疲れを癒してきました。
一息ついて、車に戻ってから渋峠に向かいます。
- 開通あけの最初の土日だけあって、車が多め。あとはロードバイクも多めでした。
いい感じに天気も良くて、雪もかなり残ってていい景色でした。
- ところどころ車を止めて景色を見れる場所がありました。
- 雪が一番多かったスポット。
車を降りて雪の壁を歩いて見物してる人や、自転車やバイクを置いて撮影している人もいましたが
かなり混んでて危なかったので私は遠くから見物するだけにしておきました。
途中、工事の関係で大渋滞していたりで抜けるのに時間がかかったのですが
ちょうど景色が良いところだったので、のんびり見物。
が、渋滞のさなか、対向車線側をロードバイクが抜いていこうとしたり、
路側帯側を超強風の中すり抜けていくロードバイクにヒヤヒヤしました。
その時以外も、ロードバイクがかなり怖くて
普通に走っている人は問題ないですが、２列になって走っていたり
５～６人のグループで、一人が大きく車道に出て、スマホで撮影していたりで
対向車を気にしながら追い抜きするのがかなり怖かったです。
私もロードバイクを乗る人ですが、さすがにマナーのないローディーにはイライラしました。
長野県入りしたあたりでだいぶすいてきて、以降は安心してドライブ開始。
- 長野側も良い天気。
- 比較的すいているところで愛車を撮影。
しばらく下りを走って、そろそろ昼過ぎ
朝から運転していてさすがにおなかがすいてきたので、ランチを探していたら
通り沿いによさそうなお店があったので入りました。
- 志賀高原の家　グリーンのクリームコロッケカレー。
クリームコロッケが非常においしかったです。
渋峠を無事超えて、この日の宿のある白馬に向かいます。
事前にルートを探して、鬼無里経由の道がよさそうだったので 406 号経由で走ります。</description></item><item><title>桜を追いかける４月 ３週目 友人に会いに行く新潟旅行 ２日目</title><link>https://fereria.github.io/blog/posts/202204/trip_cherry_blossoms_2022_8/</link><pubDate>Fri, 06 May 2022 18:18:48 +0900</pubDate><guid>https://fereria.github.io/blog/posts/202204/trip_cherry_blossoms_2022_8/</guid><description>ホテルで目が覚めて２日目開始。
割と適当な準備できてしまったので、形態の充電セットをわすれてたりｇｄｇｄでしたが
車旅なので車で充電すればＯＫとします。
２日目は新潟の友人２人と合流して雑談しようという話になっていたので
朱鷺メッセ集合で、展望台上にあるカフェに行こうということに。
集合時間までやや時間があったので
- ホテルから近いところにあった浜辺の駐車場にとめて、少し散歩。
友人を回収して朱鷺メッセに移動&amp;hellip;したのですが、この時初めて自分の車の後部座席を使いました。
狭すぎです、本当にありがとうございました。
やはりこの車は２人乗りでした。
- 朱鷺メッセはいわゆる国際展示場のような場所で、今はコロナで休止中ですが
新潟酒の陣という新潟中の酒蔵が集まる試飲イベントの会場にもなっているところです。
この日はジャニーズ？のイベントがあったのか、うちわなどのグッズをもちながら
写真撮影している女性で溢れていました。
- めちゃくちゃいい天気。
友人もう１人と合流したら朱鷺メッセにある写真中央の高いビル上にある展望台へ。
が、上の喫茶店の営業開始がまだだったので
あきらめてコンビニで飲み物を買って外で雑談タイムしました。
- - この日はいい天気だったので遠くまでよく見えました。
- 新潟といえば米菓。
しばらく雑談してから、お昼ご飯を食べに
一部界隈で有名な新潟バスセンターのカレーを食べに行くことに。
- 車でバスセンター近くに移動して、
- カレーをいただく。
&amp;hellip;なんかスパイス感が少なくてンンン？ってなりましたが、こんなもんだろうか。
と思ってたら、全員同じ感想だった模様。
カレーを食べたら新潟の友人２人とは分かれて、群馬の友人と帰路へ&amp;hellip;ですが
普通に高速で帰っても面白くないので、
栃尾で厚揚げを食べつつオープンにしてドライブすることにしました。
- 運転は友人に丸投げして、助手席で景色を堪能。
山の上のほうはどこも満開でした。
- 途中、栃尾のまめ工房ぽっぽに立ち寄りして、お土産の厚揚げを買いつつ</description></item><item><title>桜を追いかける４月 ３週目 友人に会いに行く新潟旅行 １日目</title><link>https://fereria.github.io/blog/posts/202204/trip_cherry_blossoms_2022_7/</link><pubDate>Fri, 06 May 2022 14:53:09 +0900</pubDate><guid>https://fereria.github.io/blog/posts/202204/trip_cherry_blossoms_2022_7/</guid><description>そろそろ平地の桜は終わりになってきたので、３週目は山方面へ向かうことになりました。
もともと雪がなくなったら＋コロナがましになったら、新潟の友人宅に遊びに行って
友人宅のネッコ様にチュールを謙譲しに行こうという話をしていたので
３週目は群馬の友人と一緒に新潟方面に遊びに行くことにしました。
まずは群馬まで運転して友人と合流。
そこでドライバーチェンジして私の車で新潟へ向かいます。
行きは普通に高速（関越）を利用して新潟方面に行き、途中長岡で下りてラーメンを食べに行きます。
当初予定していたラーメン屋が異常に混んでいたので、その近くにある青島ラーメンという
ラーメン屋さんに行きました。
場所はここ。
そこそこ混んでいましたが、回転が速いのか待っていたらすぐ順番になりました。
- チャーシューラーメン、ネギトッピング。
非常においしい。
- そこから新潟市にむかって北上します。
が、普通に高速を使ってもつまらないので下道をつかいます。
国道 351 号から栃尾を経由して 290 号を使います。
途中、やまのほうはいい感じに桜が咲いていて
道も綺麗な二車線道路にほどほどにカーブした山道でいいドライブルートでした。
それから無事に新潟市近くに移動したのですが、新潟の友人から
亀田製菓のアウトレットがあるよ　というのを教えてもらったので寄り道します。
各種米菓が超格安で買えたり、一斗缶のハッピーターンが激安でかえたりするスポットで
私も柿ピーやら詰め合わせやらをまとめ買いしました。
そこから友人宅へ。
おみやげ 献上品のチュールを握りしめて&amp;hellip;
かわいい かわいい。
- かわいい。
- かわいい。
- かわいい。
- かわいい。
たくさんもふもふ＋お写真タイムさせてもらいました。
しばらく雑談しつつネッコ様をなでなでさせてもらったら、撤収して晩御飯を食べにお寿司屋さんに
行くことにしました。
- 新潟の海岸線をドライブしつつ（運転は友人）</description></item><item><title>桜を追いかける４月 桃が満開の甲府へ</title><link>https://fereria.github.io/blog/posts/202204/trip_cherry_blossoms_2022_6/</link><pubDate>Thu, 05 May 2022 20:31:34 +0900</pubDate><guid>https://fereria.github.io/blog/posts/202204/trip_cherry_blossoms_2022_6/</guid><description>京都・奈良の２泊３日旅行から帰ってきたその翌日。
全身疲労でボロボロだったのですが、「甲府の桃源郷が見ごろらしいよ」という話を
聞いてしまったので、仕事を休んで甲府までドライブしに行くことにしました。
中央道で相模湖インターに行き、そこからどうし道を経由して山中湖へ向かいます。
どうしみちは最近のお気に入りのドライブコースで、
この走ったタイミングではちょうど道沿いがちょうど満開で綺麗でした。
- 山中湖沿いの駐車場で小休憩ついでに写真撮影。
- この日は富士山はややチラ見え。
そこから山中湖沿いを走って、お昼ご飯を食べに忍野にある渡辺うどんに行きました。
渡辺うどん 肉うどん（中） 極太面に濃い味のついたお肉とキャベツとネギがのっている肉うどん。
注文したら、即やってきてビビりました。
うどん屋さんは場所によってはヤバい量になるので、警戒してしまいましたが
個人的には中でも少な目でしたので、大でもよかったかな。
あとは卵入りの肉玉がよかったかも？とおもいながらも、おいしかったのでまた行こうと思います。
おなかがいっぱいになったので、目的である笛吹にある桃源郷に向かいます。
向かったのはこちら。
国道 137 経由で御坂道をはしりましたが、この道も景色がとてもよくて良かったです。
あと、運転中なので撮影はできませんでしたが、道沿いの桃がどれも見ごろで非常にきれいでした。
甲府といえば桃の産地だから、今満開の桃の花も、旬になったらたくさん桃の実をつけるんですよね。
旬になったら買いに行きたい。
- 公園近くにも桃畑。
で。
本当は桃の花と菜の花が生えている撮影スポットに行こうと思ってたのですが、
公園からだとかなり歩かないといけないので、車で向かいました。
が、平日ながらも路駐したくるまでひどいことに。
そこそこの上り坂なので対向車が来ているか確認不可の道で、１０台以上の路駐はさうがにちょっと&amp;hellip;
という気分だったので、対向車に注意しつつその場を撤収しました。
写真スポットなのはいいのだけど、こういうマナーがないのはあまり気分が良くないです。つらい。
仕方ないので、気を取り直してホテルにパフェを食べに行きます。
富士屋ホテルにある　カフェ・ラヴィスタは、季節のフルーツを使ったパフェを出していて
両親から話を聞いていたもののいったことはなかったので今回初突撃してきました。
- 春はイチゴパフェ。
プリンアラモードとかワッフルとかも非常に心惹かれましたが
今回は当初の目的通りにしました。
- おいしい。とてもおいしい。
- ホテルからは甲府を見渡せます。</description></item><item><title>桜を追いかける４月 ２週目 ３日目 吉野</title><link>https://fereria.github.io/blog/posts/202204/trip_cherry_blossoms_2022_5/</link><pubDate>Wed, 04 May 2022 18:55:01 +0900</pubDate><guid>https://fereria.github.io/blog/posts/202204/trip_cherry_blossoms_2022_5/</guid><description>前日奈良駅のホテルに宿泊して爆睡して目が覚めたら朝６時。
吉野までの特急が朝早かったので、早々にホテルを出発して、バスで近鉄奈良駅に移動して
コインロッカーに荷物を預けてから特急に乗りました。
この時期、良い時間の吉野行特急は早々に売り切れてしまうので
２週間前から購入できる特急券は早めの確保がおすすめです。
で。
橿原神宮までで乗り換えて、無事８時半ごろに吉野に到着。
- 朝早くですが、特急は満席で駅にも人がたくさんいました。
中千本行きのバス出発が９時からだったらしく、バス待ちの列に並んでのんびり待機。
- バス待ちの時点で「これは勝ったな」と思わずいいたくなるような光景。
過去何度か吉野には来ていますが、
初年度は２０年ぐらいの開花予報を調べて、ほぼ大丈夫であろう日程を何か月も前から予約して
行ったら、過去ないぐらいの早咲きで全滅で涙したりしたので
今回の大当たりには、思わずガッツポーズ。
平地の桜もかなり残っていたから予想をしていましたが、
下・中・上がほぼぜんぶ満開（普段は上が見ごろなら下は散ってる）
天気も良くてこれ以上もない環境。本当に来てよかった。
前後でどうやって行けばいいんだろうねーと話していた年配の方と雑談して
おすすめコースやら、京都のほかのおすすめスポットやらを雑談して時間を過ごし
バスに乗って中千本に移動しました。
旅行での、見知らぬ人との雑談もすごい久しぶりな気がしますが
これが旅行の楽しみなので、あぁようやく日常が近づいてきたなと思いました。
- バスの車窓からみえる景色に高まる期待。
中千本公園バス停についてから、人が少なそうなうちに一目千本見に行こうと下千本方面に一度下ります。
一目千本で有名なスポットは、この吉水神社の入り口付近。
中千本からはそこそこ下るので、効率を考えると上に上ってから下るほうが良いのですが
人少ないうちに行ったほうがいいので致し方なし。
- 大 ★ 勝 ★ 利
少々終わりかけにも見えましたが、かつてないぐらいのピンクにテンション上がりました。
素晴らしい。
そこから上千本を見に、ひたすら上ります。
道はコンクリートで舗装されているのですが、かなりの上り坂なので
気合を入れる必要があります。
最近のなまけた体＋前日までの疲労ダメージ＋足の水膨れでボロボロだったので
かなりきつかったです。
- 朝ご飯を食べていなかったので、食べ歩き。
タケノコの天ぷら（with 桜塩）
- 豆乳と厚揚げ。</description></item><item><title>桜を追いかける４月 ２週目 ２日目 京都（御苑、上賀茂、妙心寺）</title><link>https://fereria.github.io/blog/posts/202204/trip_cherry_blossoms_2022_4/</link><pubDate>Sun, 01 May 2022 18:17:29 +0900</pubDate><guid>https://fereria.github.io/blog/posts/202204/trip_cherry_blossoms_2022_4/</guid><description>初日に哲学の道～南禅寺～原谷苑とまわってその翌日、２日目も引き続き京都をめぐります。
- まずはホテルで朝ご飯。
スーパーホテルの朝食はおいしくて好きなのですが、手袋付けなきゃいけないのがめんどくさくて
お代わりしにくいのが玉に瑕。
手指消毒してるのなら手袋いらないのに&amp;hellip;ぐぬぬ。
ホテルをチェックアウトして、再出発。
- まずは京都御苑へ。
機能バスに乗っているときにちらっと見かけたしだれ桜が綺麗だったので、
ふらふら散歩。
- 御苑も山桜は見ごろ。
良い天気で少し暑いぐらいでしたが、日陰は気持ちよくて
最高の桜日和でした。
御苑をかるく回ってから次は上賀茂神社へ。
バス停まで少し歩いてバスに乗車。
- 上賀茂神社のりっぱな枝垂桜はちょうど満開。
桜吹雪も重なってとてもきれいでした。
- 上賀茂神社は、京都駅からも距離があるのと
バスで行くにしてもけっこう遠いのであまり来ないのですが、落ち着いた雰囲気もあって
お気に入りのスポットです。
次はどこに行くかなーと桜のサイトを眺めていたら、妙心寺の枝垂桜が綺麗そうだったので
行ってみることにしました。
バスで途中１度乗り換えをして歩いていき、無事到着。
- すごい。
枝垂桜の傘が広がっていて、外から見るのではなく内側から枝垂桜をみることができて非常に良いです。
- 見上げるとこの景色。
- 周囲にはきれいな庭園が広がっていて、これもまた綺麗。
京都の桜はけっこう見尽くしたかなーとおもっていましたが、まだまだこんなに良い場所があるのだと
衝撃でした。
- 奥に進むと、池になっていて奥の桜を合わせてみることができます。
満喫したので撤収して、ご飯を食べに嵐山へ。
が&amp;hellip;嵐山が非常に混雑していたので早々に撤収して、嵐電で移動してからパフェを食べに祇園に移動。
- 春こいしパフェをおいしくいただきました。</description></item><item><title>桜を追いかける４月 ２週目 １日目 京都・奈良</title><link>https://fereria.github.io/blog/posts/202204/trip_cherry_blossoms_2022_3/</link><pubDate>Sat, 30 Apr 2022 18:00:18 +0900</pubDate><guid>https://fereria.github.io/blog/posts/202204/trip_cherry_blossoms_2022_3/</guid><description>桜をめぐる一人旅、２週目は奈良吉野をメインにした京都・奈良をめぐる旅。
新幹線をつかった旅はコロナ禍になってからは初めて、奈良の吉野も５年ぶり。
もともとは、金曜日の夜に移動して
翌日に京都、日曜日に奈良に行こうと思っていたのですが
思っていたより平地の桜が残っていそうだったので、金曜日の朝に移動して
金曜日からさくらを堪能することにしました。
京都駅にある観光案内所で桜だよりを確認。
どこ行くかなーと悩みましたが、哲学の道～南禅寺と散歩することにしました。
表示では見ごろになっていましたが、全般的に散り始めぐらい。
哲学の道もだいぶ終わりでしたが、その代わりに見事な花筏ができていました。
哲学の道は、さんざん京都に来ている私も初めて（正確に言うと以前行こうとしてたどり着けなかった）
用水路沿いを散歩できるようになっていて、
平日の天気が良い日ということもあり、良い散歩コースになりました。
哲学の道をぬけて、そこそこおなかがすいてきたころに、
哲学の道の南禅寺側出口におしゃれなお店を発見。
サーモンとアボガドのガレットと
コーラを飲みながら休憩。
一息ついたあとに、移動開始。
哲学の道から南禅寺に移動。
南禅寺は枝垂桜が見ごろになっていました。
平日だったのか、人がいなくていい感じ。
次はどうするかなーと考えましたが、見ごろとなってても終わりかけだったりしたので
休日で人がすくないうちに原谷苑にいくことにしました。
南禅寺からだと、すこし距離を歩いてバスで金閣寺を目指します。
そして金閣寺からはタクシーを使います。
完璧な見ごろ。
個人的には今まで行った桜スポットでは一番好きな場所で
特に晴れの日にいくと空の青と桜のピンク、地面は雪柳と緑とこの世のものとは思えない
光景が広がっています。
例年だとおでんなどの販売もしているのですが、コロナの影響で販売は少なめ。
なので、お茶とイチゴ大福を買って
桜を見ながらおいしくいただきました。
至福のひととき。
久しぶりに来ましたが、また来年も行きたいです。
この辺りでさすがに疲れてきたので、京都駅に一度戻って荷物を回収した後
１日目のホテルに向かいます。
１日目はスーパーホテル京都五条。
駅から近いから歩けばいいやと思いましたが、おとなしく電車を使えばよかったと後悔。
無事チェックインしてぐったり&amp;hellip;しましたが、おなかがすいてきたので
晩御飯に出撃します。
ご飯は京都に来た時はよく来るもつ鍋とら屋さん。
いままでは電話での予約しかできなかったのですが、オンラインの予約に対応していて
一人でも予約できたので移動中に予約をしました。
とら屋さんのいいところはもつ鍋が１人用から頼めるところ。
しかも、おいしいお通し（１人だとすこしづつおいしいおつまみが食べれる）
おいしいお酒に思わずにっこり。
＋ α で牛筋ネギまよを注文。
おいしい。
すべてお店の人が面倒を見てくれて、おいしくなったタイミングでいただきます。
おいしい。
締めには七味うどんをたべて、
わらび餅フィニッシュ。
満足。
居酒屋でお酒を飲むのもすごい久しぶりでしたが、
のんびりとおいしいお酒を飲みながらもつ鍋を味わえて幸せでした。
ご飯を食べたらバスでホテルに戻って、一瞬で爆睡。
非常に満足度の高い旅行で最高の一日でした。
２日目の京都に続く！！</description></item><item><title>桜を追いかける４月 １週目 ２日目 つくば～佐野</title><link>https://fereria.github.io/blog/posts/202204/trip_cherry_blossoms_2022_2/</link><pubDate>Sat, 30 Apr 2022 17:00:48 +0900</pubDate><guid>https://fereria.github.io/blog/posts/202204/trip_cherry_blossoms_2022_2/</guid><description>土浦で１泊して再開。
２日目は桜のトンネルを見物してから群馬方面に移動して友人とドライブすることにしました。
クルマに移動したらクロスオーバーにトナラーされていました。
こうみるとクロスオーバーは結構大きいですね。
まずは朝早めにクルマが少ない状態で撮影するために農林さくら通りに行きました。
ここはまっすぐな道路沿いに桜が並んでいて、オープンカーで走るには最高のスポット。
オープンカーで桜は最高です。
この後の天気が南側から雨予報。
なので、雨を避けるように北方向へ移動して
太平山で友人と合流。
混んでいたので下りずに通り抜けただけなので写真なしでしたが、いい感じにドライブができて
桜見物ができたのでとてもよかったです。
それからお土産にイチゴを買いにいりふねフルーツパークへ。
イチゴシロップ用のイチゴをお安く GET。
普通に食べても甘くておいしい。
購入した後は佐野に移動しておひるごはんにラーメン。
佐野ラーメンの麺に味噌ラーメン、チャーシューおろし丼。
おいしい。
このタイミングで佐野近くでも雨が降りそうだったのでここで友人と別れて
帰宅したのですが、帰宅したタイミングでかなり雨が降ってきて
ギリギリ雨が降らないところでドライブができました。
佐野から下道で川越えまで行って、実家にイチゴ納品ミッションをクリアしておうちに帰宅。
ロードバイクありでのドライブは初めてでしたが、結構なんとかなりそうなので
またどこかロードを載せてお出かけしたいです。</description></item><item><title>桜を追いかける４月 １週目 １日目 土浦～つくば</title><link>https://fereria.github.io/blog/posts/202204/trip_cherry_blossoms_2022_1/</link><pubDate>Sun, 24 Apr 2022 23:41:44 +0900</pubDate><guid>https://fereria.github.io/blog/posts/202204/trip_cherry_blossoms_2022_1/</guid><description>さて。
ようやく暖かくなってきて、オープンカーで出かける最高の季節がやってきました。
去年・おととしと完全に引きこもりをしていたので、桜めぐりは久しぶり。
今までたまりにたまったうっぷんを晴らすために、４月２日から４月２３日の土日に
ひたすら桜（と桃）をめぐる旅行をしてきました。
第１週は去年ロードバイクで走りに行く予定が、ペダルをぶっ壊したせいで挫折した
つくばりんりんロード。
以前はレンタカーで N-BOX を借りて自転車を積み込んで土浦まで出かけていましたが
せっかくマイカーを買ったので、頑張ってマイカーにロードバイクを積み込んでみました。
&amp;hellip;わかっていたものの、非常に苦しい。
助手席を犠牲にしてギリギリ乗るぐらい、ディフレクターは取り付け不可でした。
幸い積み込みそのものはオープンにしていれば問題なくできて、毛布を敷いてから載せれば
それほど汚れることもなく問題なしでした。
タイヤはそのままだと吹っ飛びそうなので、マジックバンドで本体と固定しています。
そんな感じで積み込んだロードバイクを組み立てて準備完了。
駐車場から出発して
迷子になりながらもなんとかりんりんロード入口に到着。
この日は最高の天気＋桜は満開で、帰りに風が強くてしんどかった以外は
最高のロードバイク日和になりました。
りんりんロードは、かつて電車が通ってた場所をサイクリングロードにしたもので
ところどころにもともと駅だった場所が休憩所として残っています。
どの休憩所も桜が満開で桜を楽しみながらのんびり休憩できます。
桜のトンネルすごい。
そんなこんなで無事終点に到着。
以前クロスバイクで来た時よりもかなり楽にゴールできました。
全コースにわたって満開の桜に大満足。
http://www.kankou-sakuragawa.jp/page/page000443.html
おひるごはんは、去年と同じく羽黒駅ちかくにあるあじさいにやってきました。
ご飯を食べたらそこから折り返して土浦に向かいます。
途中前回食べ損ねたつくばプリンに行きましたが、最近テレビで紹介されたらしく
そこそこ混んでいました。
帰りはそこそこな強さの向かい風で体力がゴリゴリ削られていき
タイムはひどいことに。
往復 100km を走ったのは久しぶりだったこともありボロボロになりました。
駐車場に戻ったら自転車を積み込んでホテルへ移動。
少し休んでからラーメンを食べて、宿に戻って別途に寝ころんだら一瞬で爆睡でした。
最近なかなか寝付けないこともあったのですが
一気に正常に戻りました。
旅行すごい。
去年・おととしはコロナもありあまり桜見物もできなかったので
すごい久しぶりの桜旅でしたが、やはり桜はいいですね。</description></item><item><title>くるまかいました</title><link>https://fereria.github.io/blog/posts/202201/mini_01/</link><pubDate>Sun, 23 Jan 2022 22:00:00 +0900</pubDate><guid>https://fereria.github.io/blog/posts/202201/mini_01/</guid><description>タイトルの通りですが、2021 年の 5 月に注文していた車が先月納車されて
ついに念願のマイカーを手に入れました。
デデン。
購入したのはミニクーパーコンバーチブルの 2021 年モデル（F57 最終モデル）。
色はブリティッシュレーシンググリーン。
クラシックトリム、Yours ソフトトップ（ユニオンジャックの幌）
ドライビングアシストパッケージプラス（ACC）
ホイールをアロイホイールビクトリー・スポークブラックという感じに。
ソフトトップが変えたい、ACC ほしい、わりと少なめなグリーンカラー等
外せないこだわりがいろいろとこだわりがあったので、在庫車から探すのではなく
遅くのは１００も承知で、本国に発注しました。
オーダーが始まったばかりで、序盤は在庫車や展示車の発注が優先される
高額なオプションや S や JCW のような上位モデルが優先されるという関係で
通常よりもかなり時間がかかり、
５月１５日発注、７月生産予定が遅れに遅れ９月生産の１２月日本着、年内納車
という流れになりました。
紅葉に間に合ってほしかった&amp;hellip;という気持ちはありましたが、
年末年始にいろいろ乗り回すのに間に合ったので良かった良かった。
買うに至った経緯 まず、自分自身はそれほど車に興味があったわけではありません。
どちらかというと飛行機で遠出して、現地でレンタカーを借りて、写真撮影をする&amp;hellip;といった
旅行がメインだったので、マイカーを持つことのメリットが少なかったのと
友達と旅行するときも、友達がみんな車好きなので
あえて自分が運転する必要性が全くありませんでした。
ですが、大きくそれが変わったきっかけが２つありました。
まず１つめが、転職。
今までのフリーランスではなく、社員になったことで比較的いろいろ安定して動けるようになったこと。
さらに（仕事都合で）毎日車をみたり、いろいろと調べることで興味が出てきたことなど。
２つめがコロナ禍による旅行の自粛。
今までは月１で遠出していましたが、公共交通機関を使うこと・人の多いところに行くことを
極力避ける生活をするようになった関係で、2020 ～ 2021 年はほぼ旅行にいけず。
それどころかほぼ家から１歩もでない日も続くような有様。
なので、自分の車を持って旅行するのも悪くないなぁと思ったのが 2020 年の 9 月ごろ。
ちょうどディーラーで 2 日借りれるキャンペーンをやっていたので
興味があった mini を借りてみてみたりして購入意欲は爆上がりしたものの
最後の一押しがなくて断念。
が、2021 年にマイナーチェンジがされるというのを見て
これを機に再度ディーラーに連絡を取り、なんやかんやありましたが お台場にある Tokyo ベイで
購入に至りました。
車選び で。
購入する車種選定ですが、自分の要求は２つで
オープンカー 荷物がそこそこ乗ること でした。</description></item><item><title>Advent Calendarハジマルヨー</title><link>https://fereria.github.io/blog/posts/202112/usd_advenct_calendar/</link><pubDate>Wed, 01 Dec 2021 00:00:47 +0900</pubDate><guid>https://fereria.github.io/blog/posts/202112/usd_advenct_calendar/</guid><description>さて、狂気のAdvent Calendar Universal Scene Description 1日目。
最初は、テクニカルな記事というより、
これまでのUSDについての概要（過去主要記事まとめ）や以降の記事の方針、
個人的なUSDへの考え方についてを書いていこうと思います。
まずはじめに USDがどんなものかは、以前書いた USDとはに書いてありますので詳細は省きますが、
ざっくりと書くとPixarが公開しているシーングラフを扱うオープンソースのライブラリです。
この記事を書いている段階で version 21.11 が、GithubのUSDリポジトリで公開されています。
現在もライブラリ本体も常に進化を続け、さらに対応するツールもここ数年で大幅に増えてきており、
世界的に見てもシーングラフを扱うライブラリとしては標準的なフォーマットになりつつあるのではないかと思います。
勉強を始めた理由 そんな中、私が勉強を開始したのが2019年の夏頃です。
自分自身が勉強を始めた理由はいろいろとありますが、
2019年のSIGGRAPHに参加して、各種パイプラインのセッションで当たり前のように導入が語られていたことです。
これだけ語られるということは、
近い将来どのソフトウェアにも導入され当たり前に扱われる未来が来るはずです。
それならば早いうちに勉強を開始するに越したことはないと思い、
本腰をいれて勉強を開始しました。
パイプラインまわりは、どこも手探りなところが多く問題を解決する手段を探している事が多いと思います。
そんな中で、海外のすごいエンジニアやアーティストが、議論を重ね、実践を重ね、そして洗練してきたものであれば
問題を解決するための答えが得られるのではないか？と、考えました。
実際、USDは
大規模なシーングラフを扱うことのできる強固なフォーマットであり、
さらにはコンポジションアークを代表する多数のファイルをオーサリングのための機能や、
ファイルフォーマットプラグインのような、既存のデータを組み込んだり動的にシーングラフを構築する機能、
カスタムスキーマのような、カスタマイズを可能にする各種API等々。
さらに、USDを使う上で便利なプレビューツールであるusdview含めた実用的な各種ツールセット。
それらの多くが、パイプラインを作る上で非常に強力な機能を持っています。
パイプラインツールとしてのUSD 最初に書いた通り、2021年現在DCCツールの対応がだいぶ進み、
主要なツールでは USDのImport・Exportが可能になり
HoudiniのSOLARISやBlenderUSDHydraAddon、Katana等を使用すればライティングやレンダリングが可能になりました。
また、OmniverseのようなUSDをベースにした強力な共同開発環境も登場しています。
それらのツールは非常に便利で、誰でもUSDを扱える環境ができつつあります。
ですが、それと同時に（それ以上に）個人的USDはパイプラインを構築するためのツールだと思うので、
そのUSDの仕組みや、その構造、ライブラリの機能を利用してどのようにパイプラインを構築できるのか？
といったことが、とても大切なのではないかと思います。
アドカレ記事について というわけで、今回のアドカレを始めるにあたり
自分の担当分をどういった内容をメインにするか考えていましたが、
https://fereria.github.io/blog/posts/usdadventcalendar2021/
事前の雑談Blogにも書きましたが、学習理由にもあるとおり以下のような方針でいきます。
USDの機能や実装方法についてを書く（具体的な事例等は書かない） 過去記事・JupyterNotebookにだけ書いたような内容の記事化 DCCツールの使い方は書かない（Python C++ の実装側メイン） 自分の学習結果を書く Houdiniに関しては、
https://qiita.com/advent-calendar/2021/happrentice
Houdini Apprentice ２日目に InlineUSDについて。
https://qiita.com/advent-calendar/2021/houdini
Houdini １２日目に、コンポーネントビルダーについてを投稿予定です。
ある程度事前に調査・テスト実装などはしていますが、</description></item><item><title>USDアドカレ対策</title><link>https://fereria.github.io/blog/posts/202112/usdadventcalendar2021/</link><pubDate>Tue, 23 Nov 2021 20:49:01 +0900</pubDate><guid>https://fereria.github.io/blog/posts/202112/usdadventcalendar2021/</guid><description>Universal Scene Description Advenc Calendar 2021 という狂気のアドカレをやると宣言してしまったのでここ最近準備をしているわけですが、
このヤバい取り組みをどうやって乗り越えるかの作戦と基本方針について書いておこうと思います。
埋めるのはヘルツさんと技師長師匠のお二人以外の20日分（＋Houdiniアドカレ１件）
書くネタはそこそこあるので、埋められるとは思うものの、どういったこと書くといいのかは
去年の年末ごろから実は考えていましたが、基本方針は以下のようにします。
基本方針 まず、多くの人はUSDをつかってどのように運用したりパイプラインを構築したらいいのか
知りたいという人もいるかと思いますが、そのあたりは基本書きません。
というのも、パイプライン構築は会社の規模や分野（ゲーム、映像等々）によっても
大きく異なるというのと
私自身のポリシーとして、仕事にかかわるもの・仕事で得た運用ノウハウなどは
一切書くつもりはないので　今回のアドカレでもそういう内容には触れません。
投稿先 投稿先は、Zenn or Techページです（Techページのほうが多め）。
予定構成 HoudiniアドカレでのComponentBuilder、３日目に技師長師匠のネタにのって Houdini InlineUSDあたりをやる予定ですが
それ以外は基本USDの技術 Python or C++ の実装、基本知識の解説を予定しています。
基本説明含めて、Python比率多めです。
というのを踏まえてやる内容は以下の通り。
USDの基本説明 Attribute - Relation - Property PopulationMask AssetInfo Schema（IsA/Conclete/API/Multi-Applyed) Python コンポジションアーク SceneTraverse usdviewPlugin Tools usdview usdresolve usdzip usdcat usdrecord usdchecker C++ Pluginの作り方 AssetResolution FileFormatPlugin Houdini Inline USD ComponentBuilder そのほか USDを語る 以上。</description></item><item><title>Blog始めます</title><link>https://fereria.github.io/blog/posts/202112/sample/</link><pubDate>Sat, 30 Oct 2021 00:53:23 +0900</pubDate><guid>https://fereria.github.io/blog/posts/202112/sample/</guid><description>以前は Wordpress を使用した旅行・プログラミング・CG なんでも OK なごちゃまぜ Blog を運用していたのですが
WordPress の運用がしんどいのと、調べたものを見直すにしても重すぎて使えん！！ということで
閉鎖していました。
なのですが、ぼちぼちコロナも落ち着いてきたし
年末ごろに５月ごろに注文した車も納車されて、いろいろお出かけができるようになりそうなので
趣味やら旅行やらをだらだらと書き続ける趣味な内容や、
その週に書いた Tech ページまとめみたいなことをだらだら書き続ける Blog にしようと思います。
現状はいくつかページがあるのですが、使い分けとして
Reincarnation+#Tech
https://fereria.github.io/reincarnation_tech/
調べた内容をまとめる Wiki 的なもの。
調べて整理した情報をひたすら蓄積するための場所。
カテゴリごとにページを作り、アップデートされたらページを編集する。
自分の見直し用公開ノート
Zenn
https://zenn.dev/remiria
検証したりした内容を積んでいく場所。
時系列を持つ技術記事を書く場所。
Reincarnation+#Tech との違いは、その時調べた状態はそのままに次は新しい記事として積んでいく点。
技術専用 Blog という扱い？
技術記事は書かない。
旅ログ、趣味ネタ（PC 作ったとか、カメラ買ったとか、車関連とか）をつらつら書くところ。
Tech ページの更新ログ
こんな感じにしようと思います。
そんなこんなでこのサイトもよろしくお願いします。</description></item></channel></rss>