<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>ドライブ on Reincarnation+</title><link>https://fereria.github.io/blog/tags/%E3%83%89%E3%83%A9%E3%82%A4%E3%83%96/</link><description>Recent content in ドライブ on Reincarnation+</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Thu, 19 May 2022 23:42:14 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://fereria.github.io/blog/tags/%E3%83%89%E3%83%A9%E3%82%A4%E3%83%96/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>桜を追いかける４月 ４週目 開通したての渋峠を駆け抜ける ２日目</title><link>https://fereria.github.io/blog/2022/05/nagano_2/</link><pubDate>Thu, 19 May 2022 23:42:14 +0900</pubDate><guid>https://fereria.github.io/blog/2022/05/nagano_2/</guid><description>白馬で１泊してぐっすり休んで元気になったところから２日目スタート。
おいしい朝ごはん 量もちょうどよくて、おいしくいただけました。
ご飯を食べたら、早々に荷物をまとめて出発。
最初の目的地は、前日の 406 号を経由して走っている途中に見つけたよさげなスポット。
さすがに朝早くなら人もいないだろうと思っていましたが、すでに何人かのカメラマンがいました。
先客のバイク乗りの人がちょうど撤収しているところだったので、少し待って
- 無事撮影。
この撮影をした後、難題も車が駐車して撮影できなくなってしまったのでギリギリセーフでした。
早々に撤収して、次の目的地の番所の桜へ。
406 から鬼無里経由して小川アルプスラインを通ったのですが、時々細い道がある以外は良いドライブルートでした。
が、問題だったのが番所の桜に上る部分。
ナビが変な道を案内して、離合不可能なやばい道を通され「いや、これ絶対違うだろ」と思いながらうろうろ
明らかに違うだろうと引き返し正規ルートの案内を見つけて上がりました。
この上に上がるルートは、水仙も見ごろできれいでした。
場所はここ。
そこそこ広い駐車場があったので、車を止めて周辺を散策しにいきます。
- 桜はちょうど見ごろ～終わりかけぐらいで、枝垂桜やエゾヒガンザクラが満開でした。
- 立派な桜。
- しだれ桜が一番の見ごろでした。
晴れてたらもっときれいだっただろうなぁ&amp;hellip;というのが心残り。
- 遠くには立山連峰。
- - 自分が行ったときはだいぶ終わりかけ＋曇りで残念な感じでしたが、
良いタイミングだと立山連峰をバックに桜を取れたりするので
いずれリベンジしに行きたいですね。
桜を満喫して満足したので、ケーキを食べに＋お土産を買いに小布施にいくことにしました。
ルートは白馬長野有料道路を経由して国道 19 号（通称ジンギスカン街道）を走りました。
国道だから普通の幹線道路っぽいのかなーとおもいましたが、そんなこともなく良い景色で楽しいドライブになりました。
小布施についたら、市営駐車場に車を止めて栗の木テラスへ。
いつも秋にきているので、長蛇の列のイメージがあったのですが
栗の時期以外ならそれほどの混雑もなく、
５組待ち程度だったので名前を書いて休憩がてらのんびり待つことにしました。</description></item><item><title>桜を追いかける４月 ４週目 開通したての渋峠を駆け抜ける １日目</title><link>https://fereria.github.io/blog/2022/05/nagano_1/</link><pubDate>Sun, 08 May 2022 19:31:40 +0900</pubDate><guid>https://fereria.github.io/blog/2022/05/nagano_1/</guid><description>桜を追いかける４月もクライマックスが近くなってきました。
４月末で桜が満開なのは山の上など、限られた場所になってきました。
もともとは最終週はさすがに旅行はいいかな&amp;hellip;と思っていたのですが
友人お勧めの渋峠がいい感じに開通して、天気もよさそうだったので
その場の勢いで白馬で一泊して、長野を回ることにしました。
まずは朝早く起きて、草津に向かいます。
この段階で家から４時間経過。実家（川越）からでも遠いいイメージの草津ですが
市川からだとかなりの距離です。
で、疲れたので草津で温泉にはいることに。
天狗山第一駐車場に車をとめて、西の河原露天風呂へ。
- いつもは湯畑方面から行っていたので、上から下る道があるのは知らなかった。
時間がそこそこはやかったこともあり、広い露天風呂はほぼ貸し切り。
のんびり入浴して、運転の疲れを癒してきました。
一息ついて、車に戻ってから渋峠に向かいます。
- 開通あけの最初の土日だけあって、車が多め。あとはロードバイクも多めでした。
いい感じに天気も良くて、雪もかなり残ってていい景色でした。
- ところどころ車を止めて景色を見れる場所がありました。
- 雪が一番多かったスポット。
車を降りて雪の壁を歩いて見物してる人や、自転車やバイクを置いて撮影している人もいましたが
かなり混んでて危なかったので私は遠くから見物するだけにしておきました。
途中、工事の関係で大渋滞していたりで抜けるのに時間がかかったのですが
ちょうど景色が良いところだったので、のんびり見物。
が、渋滞のさなか、対向車線側をロードバイクが抜いていこうとしたり、
路側帯側を超強風の中すり抜けていくロードバイクにヒヤヒヤしました。
その時以外も、ロードバイクがかなり怖くて
普通に走っている人は問題ないですが、２列になって走っていたり
５～６人のグループで、一人が大きく車道に出て、スマホで撮影していたりで
対向車を気にしながら追い抜きするのがかなり怖かったです。
私もロードバイクを乗る人ですが、さすがにマナーのないローディーにはイライラしました。
長野県入りしたあたりでだいぶすいてきて、以降は安心してドライブ開始。
- 長野側も良い天気。
- 比較的すいているところで愛車を撮影。
しばらく下りを走って、そろそろ昼過ぎ
朝から運転していてさすがにおなかがすいてきたので、ランチを探していたら
通り沿いによさそうなお店があったので入りました。
- 志賀高原の家　グリーンのクリームコロッケカレー。
クリームコロッケが非常においしかったです。
渋峠を無事超えて、この日の宿のある白馬に向かいます。
事前にルートを探して、鬼無里経由の道がよさそうだったので 406 号経由で走ります。</description></item><item><title>桜を追いかける４月 ３週目 友人に会いに行く新潟旅行 ２日目</title><link>https://fereria.github.io/blog/2022/05/nigata_2/</link><pubDate>Fri, 06 May 2022 18:18:48 +0900</pubDate><guid>https://fereria.github.io/blog/2022/05/nigata_2/</guid><description>ホテルで目が覚めて２日目開始。
割と適当な準備できてしまったので、形態の充電セットをわすれてたりｇｄｇｄでしたが
車旅なので車で充電すればＯＫとします。
２日目は新潟の友人２人と合流して雑談しようという話になっていたので
朱鷺メッセ集合で、展望台上にあるカフェに行こうということに。
集合時間までやや時間があったので
- ホテルから近いところにあった浜辺の駐車場にとめて、少し散歩。
友人を回収して朱鷺メッセに移動&amp;hellip;したのですが、この時初めて自分の車の後部座席を使いました。
狭すぎです、本当にありがとうございました。
やはりこの車は２人乗りでした。
- 朱鷺メッセはいわゆる国際展示場のような場所で、今はコロナで休止中ですが
新潟酒の陣という新潟中の酒蔵が集まる試飲イベントの会場にもなっているところです。
この日はジャニーズ？のイベントがあったのか、うちわなどのグッズをもちながら
写真撮影している女性で溢れていました。
- めちゃくちゃいい天気。
友人もう１人と合流したら朱鷺メッセにある写真中央の高いビル上にある展望台へ。
が、上の喫茶店の営業開始がまだだったので
あきらめてコンビニで飲み物を買って外で雑談タイムしました。
- - この日はいい天気だったので遠くまでよく見えました。
- 新潟といえば米菓。
しばらく雑談してから、お昼ご飯を食べに
一部界隈で有名な新潟バスセンターのカレーを食べに行くことに。
- 車でバスセンター近くに移動して、
- カレーをいただく。
&amp;hellip;なんかスパイス感が少なくてンンン？ってなりましたが、こんなもんだろうか。
と思ってたら、全員同じ感想だった模様。
カレーを食べたら新潟の友人２人とは分かれて、群馬の友人と帰路へ&amp;hellip;ですが
普通に高速で帰っても面白くないので、
栃尾で厚揚げを食べつつオープンにしてドライブすることにしました。
- 運転は友人に丸投げして、助手席で景色を堪能。
山の上のほうはどこも満開でした。
- 途中、栃尾のまめ工房ぽっぽに立ち寄りして、お土産の厚揚げを買いつつ</description></item><item><title>桜を追いかける４月 ３週目 友人に会いに行く新潟旅行 １日目</title><link>https://fereria.github.io/blog/2022/05/nigata_1/</link><pubDate>Fri, 06 May 2022 14:53:09 +0900</pubDate><guid>https://fereria.github.io/blog/2022/05/nigata_1/</guid><description>そろそろ平地の桜は終わりになってきたので、３週目は山方面へ向かうことになりました。
もともと雪がなくなったら＋コロナがましになったら、新潟の友人宅に遊びに行って
友人宅のネッコ様にチュールを謙譲しに行こうという話をしていたので
３週目は群馬の友人と一緒に新潟方面に遊びに行くことにしました。
まずは群馬まで運転して友人と合流。
そこでドライバーチェンジして私の車で新潟へ向かいます。
行きは普通に高速（関越）を利用して新潟方面に行き、途中長岡で下りてラーメンを食べに行きます。
当初予定していたラーメン屋が異常に混んでいたので、その近くにある青島ラーメンという
ラーメン屋さんに行きました。
場所はここ。
そこそこ混んでいましたが、回転が速いのか待っていたらすぐ順番になりました。
- チャーシューラーメン、ネギトッピング。
非常においしい。
- そこから新潟市にむかって北上します。
が、普通に高速を使ってもつまらないので下道をつかいます。
国道 351 号から栃尾を経由して 290 号を使います。
途中、やまのほうはいい感じに桜が咲いていて
道も綺麗な二車線道路にほどほどにカーブした山道でいいドライブルートでした。
それから無事に新潟市近くに移動したのですが、新潟の友人から
亀田製菓のアウトレットがあるよ　というのを教えてもらったので寄り道します。
各種米菓が超格安で買えたり、一斗缶のハッピーターンが激安でかえたりするスポットで
私も柿ピーやら詰め合わせやらをまとめ買いしました。
そこから友人宅へ。
おみやげ 献上品のチュールを握りしめて&amp;hellip;
かわいい かわいい。
- かわいい。
- かわいい。
- かわいい。
- かわいい。
たくさんもふもふ＋お写真タイムさせてもらいました。
しばらく雑談しつつネッコ様をなでなでさせてもらったら、撤収して晩御飯を食べにお寿司屋さんに
行くことにしました。
- 新潟の海岸線をドライブしつつ（運転は友人）</description></item><item><title>桜を追いかける４月 桃が満開の甲府へ</title><link>https://fereria.github.io/blog/2022/05/kofu/</link><pubDate>Thu, 05 May 2022 20:31:34 +0900</pubDate><guid>https://fereria.github.io/blog/2022/05/kofu/</guid><description>京都・奈良の２泊３日旅行から帰ってきたその翌日。
全身疲労でボロボロだったのですが、「甲府の桃源郷が見ごろらしいよ」という話を
聞いてしまったので、仕事を休んで甲府までドライブしに行くことにしました。
中央道で相模湖インターに行き、そこからどうし道を経由して山中湖へ向かいます。
どうしみちは最近のお気に入りのドライブコースで、
この走ったタイミングではちょうど道沿いがちょうど満開で綺麗でした。
- 山中湖沿いの駐車場で小休憩ついでに写真撮影。
- この日は富士山はややチラ見え。
そこから山中湖沿いを走って、お昼ご飯を食べに忍野にある渡辺うどんに行きました。
渡辺うどん 肉うどん（中） 極太面に濃い味のついたお肉とキャベツとネギがのっている肉うどん。
注文したら、即やってきてビビりました。
うどん屋さんは場所によってはヤバい量になるので、警戒してしまいましたが
個人的には中でも少な目でしたので、大でもよかったかな。
あとは卵入りの肉玉がよかったかも？とおもいながらも、おいしかったのでまた行こうと思います。
おなかがいっぱいになったので、目的である笛吹にある桃源郷に向かいます。
向かったのはこちら。
国道 137 経由で御坂道をはしりましたが、この道も景色がとてもよくて良かったです。
あと、運転中なので撮影はできませんでしたが、道沿いの桃がどれも見ごろで非常にきれいでした。
甲府といえば桃の産地だから、今満開の桃の花も、旬になったらたくさん桃の実をつけるんですよね。
旬になったら買いに行きたい。
- 公園近くにも桃畑。
で。
本当は桃の花と菜の花が生えている撮影スポットに行こうと思ってたのですが、
公園からだとかなり歩かないといけないので、車で向かいました。
が、平日ながらも路駐したくるまでひどいことに。
そこそこの上り坂なので対向車が来ているか確認不可の道で、１０台以上の路駐はさうがにちょっと&amp;hellip;
という気分だったので、対向車に注意しつつその場を撤収しました。
写真スポットなのはいいのだけど、こういうマナーがないのはあまり気分が良くないです。つらい。
仕方ないので、気を取り直してホテルにパフェを食べに行きます。
富士屋ホテルにある　カフェ・ラヴィスタは、季節のフルーツを使ったパフェを出していて
両親から話を聞いていたもののいったことはなかったので今回初突撃してきました。
- 春はイチゴパフェ。
プリンアラモードとかワッフルとかも非常に心惹かれましたが
今回は当初の目的通りにしました。
- おいしい。とてもおいしい。
- ホテルからは甲府を見渡せます。</description></item><item><title>桜を追いかける４月 １週目 ２日目 つくば～佐野</title><link>https://fereria.github.io/blog/2022/04/tukuba_2/</link><pubDate>Sat, 30 Apr 2022 17:00:48 +0900</pubDate><guid>https://fereria.github.io/blog/2022/04/tukuba_2/</guid><description>土浦で１泊して再開。
２日目は桜のトンネルを見物してから群馬方面に移動して友人とドライブすることにしました。
クルマに移動したらクロスオーバーにトナラーされていました。
こうみるとクロスオーバーは結構大きいですね。
まずは朝早めにクルマが少ない状態で撮影するために農林さくら通りに行きました。
ここはまっすぐな道路沿いに桜が並んでいて、オープンカーで走るには最高のスポット。
オープンカーで桜は最高です。
この後の天気が南側から雨予報。
なので、雨を避けるように北方向へ移動して
太平山で友人と合流。
混んでいたので下りずに通り抜けただけなので写真なしでしたが、いい感じにドライブができて
桜見物ができたのでとてもよかったです。
それからお土産にイチゴを買いにいりふねフルーツパークへ。
イチゴシロップ用のイチゴをお安く GET。
普通に食べても甘くておいしい。
購入した後は佐野に移動しておひるごはんにラーメン。
佐野ラーメンの麺に味噌ラーメン、チャーシューおろし丼。
おいしい。
このタイミングで佐野近くでも雨が降りそうだったのでここで友人と別れて
帰宅したのですが、帰宅したタイミングでかなり雨が降ってきて
ギリギリ雨が降らないところでドライブができました。
佐野から下道で川越えまで行って、実家にイチゴ納品ミッションをクリアしておうちに帰宅。
ロードバイクありでのドライブは初めてでしたが、結構なんとかなりそうなので
またどこかロードを載せてお出かけしたいです。</description></item></channel></rss>