<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>群馬 on Reincarnation+</title><link>https://fereria.github.io/blog/tags/%E7%BE%A4%E9%A6%AC/</link><description>Recent content in 群馬 on Reincarnation+</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Thu, 19 May 2022 23:42:14 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://fereria.github.io/blog/tags/%E7%BE%A4%E9%A6%AC/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>桜を追いかける４月 ４週目 開通したての渋峠を駆け抜ける ２日目</title><link>https://fereria.github.io/blog/2022/05/nagano_2/</link><pubDate>Thu, 19 May 2022 23:42:14 +0900</pubDate><guid>https://fereria.github.io/blog/2022/05/nagano_2/</guid><description>白馬で１泊してぐっすり休んで元気になったところから２日目スタート。
おいしい朝ごはん 量もちょうどよくて、おいしくいただけました。
ご飯を食べたら、早々に荷物をまとめて出発。
最初の目的地は、前日の 406 号を経由して走っている途中に見つけたよさげなスポット。
さすがに朝早くなら人もいないだろうと思っていましたが、すでに何人かのカメラマンがいました。
先客のバイク乗りの人がちょうど撤収しているところだったので、少し待って
- 無事撮影。
この撮影をした後、難題も車が駐車して撮影できなくなってしまったのでギリギリセーフでした。
早々に撤収して、次の目的地の番所の桜へ。
406 から鬼無里経由して小川アルプスラインを通ったのですが、時々細い道がある以外は良いドライブルートでした。
が、問題だったのが番所の桜に上る部分。
ナビが変な道を案内して、離合不可能なやばい道を通され「いや、これ絶対違うだろ」と思いながらうろうろ
明らかに違うだろうと引き返し正規ルートの案内を見つけて上がりました。
この上に上がるルートは、水仙も見ごろできれいでした。
場所はここ。
そこそこ広い駐車場があったので、車を止めて周辺を散策しにいきます。
- 桜はちょうど見ごろ～終わりかけぐらいで、枝垂桜やエゾヒガンザクラが満開でした。
- 立派な桜。
- しだれ桜が一番の見ごろでした。
晴れてたらもっときれいだっただろうなぁ&amp;hellip;というのが心残り。
- 遠くには立山連峰。
- - 自分が行ったときはだいぶ終わりかけ＋曇りで残念な感じでしたが、
良いタイミングだと立山連峰をバックに桜を取れたりするので
いずれリベンジしに行きたいですね。
桜を満喫して満足したので、ケーキを食べに＋お土産を買いに小布施にいくことにしました。
ルートは白馬長野有料道路を経由して国道 19 号（通称ジンギスカン街道）を走りました。
国道だから普通の幹線道路っぽいのかなーとおもいましたが、そんなこともなく良い景色で楽しいドライブになりました。
小布施についたら、市営駐車場に車を止めて栗の木テラスへ。
いつも秋にきているので、長蛇の列のイメージがあったのですが
栗の時期以外ならそれほどの混雑もなく、
５組待ち程度だったので名前を書いて休憩がてらのんびり待つことにしました。</description></item><item><title>桜を追いかける４月 ４週目 開通したての渋峠を駆け抜ける １日目</title><link>https://fereria.github.io/blog/2022/05/nagano_1/</link><pubDate>Sun, 08 May 2022 19:31:40 +0900</pubDate><guid>https://fereria.github.io/blog/2022/05/nagano_1/</guid><description>桜を追いかける４月もクライマックスが近くなってきました。
４月末で桜が満開なのは山の上など、限られた場所になってきました。
もともとは最終週はさすがに旅行はいいかな&amp;hellip;と思っていたのですが
友人お勧めの渋峠がいい感じに開通して、天気もよさそうだったので
その場の勢いで白馬で一泊して、長野を回ることにしました。
まずは朝早く起きて、草津に向かいます。
この段階で家から４時間経過。実家（川越）からでも遠いいイメージの草津ですが
市川からだとかなりの距離です。
で、疲れたので草津で温泉にはいることに。
天狗山第一駐車場に車をとめて、西の河原露天風呂へ。
- いつもは湯畑方面から行っていたので、上から下る道があるのは知らなかった。
時間がそこそこはやかったこともあり、広い露天風呂はほぼ貸し切り。
のんびり入浴して、運転の疲れを癒してきました。
一息ついて、車に戻ってから渋峠に向かいます。
- 開通あけの最初の土日だけあって、車が多め。あとはロードバイクも多めでした。
いい感じに天気も良くて、雪もかなり残ってていい景色でした。
- ところどころ車を止めて景色を見れる場所がありました。
- 雪が一番多かったスポット。
車を降りて雪の壁を歩いて見物してる人や、自転車やバイクを置いて撮影している人もいましたが
かなり混んでて危なかったので私は遠くから見物するだけにしておきました。
途中、工事の関係で大渋滞していたりで抜けるのに時間がかかったのですが
ちょうど景色が良いところだったので、のんびり見物。
が、渋滞のさなか、対向車線側をロードバイクが抜いていこうとしたり、
路側帯側を超強風の中すり抜けていくロードバイクにヒヤヒヤしました。
その時以外も、ロードバイクがかなり怖くて
普通に走っている人は問題ないですが、２列になって走っていたり
５～６人のグループで、一人が大きく車道に出て、スマホで撮影していたりで
対向車を気にしながら追い抜きするのがかなり怖かったです。
私もロードバイクを乗る人ですが、さすがにマナーのないローディーにはイライラしました。
長野県入りしたあたりでだいぶすいてきて、以降は安心してドライブ開始。
- 長野側も良い天気。
- 比較的すいているところで愛車を撮影。
しばらく下りを走って、そろそろ昼過ぎ
朝から運転していてさすがにおなかがすいてきたので、ランチを探していたら
通り沿いによさそうなお店があったので入りました。
- 志賀高原の家　グリーンのクリームコロッケカレー。
クリームコロッケが非常においしかったです。
渋峠を無事超えて、この日の宿のある白馬に向かいます。
事前にルートを探して、鬼無里経由の道がよさそうだったので 406 号経由で走ります。</description></item></channel></rss>